**第一次反法同盟戰爭**（1792年至1797年）中，[歐洲的](../Page/歐洲.md "wikilink")[君主制王朝第一次嘗試打敗](../Page/君主制.md "wikilink")[法蘭西第一共和國](../Page/法蘭西第一共和國.md "wikilink")。1792年4月20日法蘭西對[哈布斯堡君主國的奧地利宣戰](../Page/哈布斯堡君主國.md "wikilink")，隨後幾個星期[普魯士王國加入奧地利一方參戰](../Page/普魯士王國.md "wikilink")。

這些武力由陸地和海上入侵法蘭西，奧地利從[奧地利尼德蘭進攻](../Page/奧地利尼德蘭.md "wikilink")，普魯士由[萊茵河攻擊](../Page/萊茵河.md "wikilink")，而[大不列顛王國支持法蘭西各省級的反叛並在地中海圍攻南邊的](../Page/大不列顛王國.md "wikilink")[土倫港](../Page/土倫.md "wikilink")。1793年3月18日，法蘭西在遭到挫敗以及內部[旺代地區叛亂的紛爭](../Page/旺代戰爭.md "wikilink")，只能以[嚴厲戰爭法的措施回應](../Page/德拉古.md "wikilink")。1793年4月6日組建[公共安全委員會構成以及](../Page/公共安全委員會.md "wikilink")1793年8月的徵招所有18至25歲身強力壯的男子。
新的法蘭西軍隊反擊，擊退侵略者並進擊超越法蘭西邊境。

1795年5月，法蘭西建立了[巴達維亞共和國作為](../Page/巴達維亞共和國.md "wikilink")並以獲得普魯士的[萊茵蘭](../Page/萊茵蘭.md "wikilink")。隨著[坎波福爾米奧條約的](../Page/坎波福爾米奧條約.md "wikilink")[神聖羅馬帝國奧地利尼德蘭給法蘭西](../Page/神聖羅馬帝國.md "wikilink")，[意大利北部建立了幾個法蘭西姐妹共和國](../Page/撒丁王國.md "wikilink")。與[西班牙單獨簽訂的第二個巴塞爾和約](../Page/西班牙帝國.md "wikilink")，隨後的[督政府實施征服更多神聖羅馬帝國](../Page/督政府.md "wikilink")（[日耳曼和](../Page/德國.md "wikilink")[奧地利](../Page/哈布斯堡君主國.md "wikilink")）的計劃。

1796年，在[阿爾卑斯山北部](../Page/阿爾卑斯山.md "wikilink")[卡爾大公扭轉局勢](../Page/卡爾大公_\(奧地利-特申\).md "wikilink")，並在同年4月12日上任的[拿破崙在](../Page/拿破崙.md "wikilink")獲勝，全面進攻[皮埃蒙特大區](../Page/皮埃蒙特大區.md "wikilink")，接續在許多戰役獲勝，最終在1797年1月15日的[里沃利會戰的決定性勝利](../Page/里沃利會戰.md "wikilink")，最終簽訂在1797年4月18日
和1797年10月的坎波福爾米奧條約。第一次的反法聯盟聯合崩解了，只剩大不列顛對法蘭西作戰。

## 背景

### 法蘭西的革命暴力

早在1791年歐洲其他君主制王朝就驚恐的注視法蘭西情勢的發展，並考慮他們是否應該介入，既是支持[路易十六或利用法蘭西的混亂獲取利益](../Page/路易十六.md "wikilink")。主要的角色，[神聖羅馬帝國皇帝](../Page/神聖羅馬皇帝.md "wikilink")
[利奧波德二世](../Page/利奧波德二世_\(神聖羅馬帝國\).md "wikilink")，法蘭西皇后[瑪麗·安托瓦內特的哥哥](../Page/瑪麗·安托瓦內特.md "wikilink")，最初很冷靜注視著[法蘭西革命](../Page/法國大革命.md "wikilink")。
隨著革命變得更加激進，他變得越來越不安，他仍然希望能夠避免戰爭。
1791年8月27日，利奧波德和[普魯士王國的國王](../Page/普魯士王國.md "wikilink")[腓特烈·威廉二世](../Page/腓特烈·威廉二世.md "wikilink")，在和外逃流亡的法蘭西貴族協商後，發佈了[皮爾尼茨宣言](../Page/皮爾尼茨宣言.md "wikilink")，宣稱路易十六和他的家人的福祉是歐洲君主王室的利益，並含糊的威脅，如果他們有任何的差錯，會有嚴厲的後果。
雖然利奧波德認為皮爾尼茨宣言，只是一個反應聲明，這將使他免於對法蘭西有任何實際的行動，至少在那個時刻是如此，但法國人民認為宣言是一個嚴重的威脅，革命領袖並對此宣言發出譴責。

除了法蘭西和歐洲的君主權力之間的意識形態分歧，爭議延續到皇家在[亞爾薩斯莊園的歸屬](../Page/亞爾薩斯.md "wikilink")，以及法蘭西當局開始關注[流亡國外貴族的鼓動](../Page/流亡分子.md "wikilink")，特別是在[奧地利尼德蘭和日耳曼的小國家](../Page/奧地利尼德蘭.md "wikilink")。
終於在1792年4月20日，[國民公會投票支持開戰](../Page/國民公會.md "wikilink")，由新任命的外交部長[查爾斯·弗朗索瓦·呂穆矣發表一長串抱怨的演講後](../Page/查爾斯·弗朗索瓦·呂穆矣.md "wikilink")，法蘭西首先向奧地利宣戰。

## 前奏

### 法蘭西早期的挫敗

呂穆矣準備入侵[奧地利尼德蘭](../Page/奧地利尼德蘭.md "wikilink")，在那裡，他預計當地居民會奮起反抗奧地利統治的。然而，革命已經徹底瓦解了法蘭西軍隊，它沒有足夠力量入侵。他們的士兵在戰役的第一標誌是逃跑，一個案例是謀殺將軍後，*集體*逃跑。

正當革命政府狂亂的招募生力軍和重組軍隊，在布伦瑞克公爵[卡爾·威廉·斐迪南率領的同盟軍聚集在萊茵河濱的](../Page/卡爾·威廉·斐迪南_\(不倫瑞克-沃爾芬比特爾\).md "wikilink")[科布倫茲](../Page/科布倫茲.md "wikilink")。1792年7月開始入侵。不倫瑞克的軍隊，主要是普魯士老兵組成，奪取[隆維和](../Page/隆維.md "wikilink")[凡爾登](../Page/凡爾登.md "wikilink")
堡壘。 1792年7月25日，公爵隨後發表了[布倫瑞克宣言](../Page/布倫瑞克宣言.md "wikilink")，
它是路易十六的堂兄[孔代親王起草的](../Page/路易五世·約瑟夫·德·波旁_\(孔代親王\).md "wikilink")，宣布布倫瑞克的意圖
: 恢復法蘭西國王以及他所有的權力，任何人或城鎮反對他的將被視為叛亂，將會以戒嚴法處死。
這促使革命軍隊和政府以任何必要的手段反對普魯士的侵略者，，而且幾乎立即導致群眾攻佔[杜樂麗宮推翻國王的統治](../Page/杜樂麗宮.md "wikilink")。

### 勝利天平轉向法蘭西

入侵者繼續前進，但在1792年9月20日，[瓦爾密戰役](../Page/瓦爾密戰役.md "wikilink")
他們對抗呂穆矣和[凱勒曼到達了僵持](../Page/弗朗索瓦·克里斯多夫·凱勒曼.md "wikilink")，其中專業性很強的法蘭西[砲兵戰功卓著](../Page/砲兵.md "wikilink")。雖然戰鬥是一個戰術平局，這極大的鼓舞了法蘭西的士氣。此外，普魯士人，面對戰爭期的延長，以及比預期高昂貴的費用，對成本和持續戰鬥風險的考量，而決定從法蘭西撤軍以保存他們的軍隊。.

同時，法蘭西已經有其他幾個方面的成功，在意大利佔領了[薩伏依和](../Page/薩伏依.md "wikilink")[尼斯](../Page/尼斯.md "wikilink")，而將軍入侵德耳曼，奪取沿著萊茵河的[施派爾](../Page/施派爾.md "wikilink")，[沃爾姆斯以及](../Page/沃爾姆斯.md "wikilink")[美茵茨](../Page/美茵茨.md "wikilink")，並正在前往[美茵河畔法蘭克福](../Page/美茵河畔法蘭克福.md "wikilink")。1792年11月6日，呂穆矣進攻[比利時](../Page/比利時.md "wikilink")，再次
於[傑瑪佩斯戰役擊敗奧地利軍隊贏得勝利](../Page/傑瑪佩斯戰役.md "wikilink")，在冬天來臨前佔據了整個國家。

## 戰爭

### 1793

[Les_coalises_evacuent_Toulon_en_decembre_1793.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Les_coalises_evacuent_Toulon_en_decembre_1793.jpg "fig:Les_coalises_evacuent_Toulon_en_decembre_1793.jpg")\]\]

1793年1月21日，革命政府在審判後處決了路易十六。
這個行動團結了歐洲各國政府，包括西班牙，[那不勒斯王國和荷蘭反對革命](../Page/那不勒斯王國.md "wikilink")。1793年2月1日，法蘭西對[大不列顛王國和荷蘭宣戰](../Page/大不列顛王國.md "wikilink")，而不久也對西班牙宣戰。
1793年在神聖羅馬帝國的引導下，葡萄牙、那不勒斯和[托斯卡納大公國的國王對法蘭西宣戰](../Page/托斯卡納大公國.md "wikilink")。
因此，第一次反法聯盟成立。\[1\]

法蘭西推出”全民徵兵”徵集了數十萬的青年入伍，法蘭西開始使用大量[徵兵制的政策](../Page/徵兵制.md "wikilink")，部署了比其他國家能運用的更多人力，用於進攻剩餘的人力，這些大規模軍隊可以從他們敵人的領土徵用戰爭物資。
法蘭西政府派出使美國鼓勵他們為加入法蘭西的陣營。 這個新成立的國家拒絕了，並在整個衝突過程保持中立。

### 1794

[Loutherbourg-La_Victoire_de_Lord_Howe.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Loutherbourg-La_Victoire_de_Lord_Howe.jpg "fig:Loutherbourg-La_Victoire_de_Lord_Howe.jpg")

1794年革命的軍隊迎來的日益增加的成功。雖然入侵[皮埃蒙特失敗](../Page/皮埃蒙特大區.md "wikilink")，但跨過了[比利牛斯山入侵西班牙拿下](../Page/比利牛斯山.md "wikilink")
[聖塞巴斯提安](../Page/聖塞巴斯提安.md "wikilink")，而且法蘭西在贏得勝利，佔領整個比利時和所有的[萊茵蘭](../Page/萊茵蘭.md "wikilink")。

戰爭行動擴展到了法蘭西
[西印度群島的殖民地](../Page/西印度群島.md "wikilink")。一支英國艦隊成功抓獲[馬提尼克島](../Page/馬提尼克.md "wikilink")，[聖露西亞島和](../Page/聖露西亞.md "wikilink")[瓜德羅普島](../Page/瓜德羅普.md "wikilink")，法蘭西艦隊一年後抵達收回了後者。

### 1795

在冬季突擊進攻奪取[低地國後](../Page/低地國.md "wikilink")，法蘭西成立了[巴達維亞共和國作為一個](../Page/巴達維亞共和國.md "wikilink")[傀儡政權](../Page/傀儡政權.md "wikilink")。甚至於在1794年底的普魯士國王在戰爭中不再積極，並於1795年4月5日，法蘭西簽訂，承認法蘭西對[萊茵河左岸的佔領](../Page/萊茵河.md "wikilink")。新建立的法蘭西統治的荷蘭政府割讓河流南方的領土換得和平。在二月[托斯卡納大公國已經達成協議](../Page/托斯卡納大公國.md "wikilink")。隨後在四月，法蘭西和西班牙之間簽訂和平條約。因此，聯盟陷入崩解，此後許多年法蘭西真正的免於入侵。
\[2\]

不列顛試圖以法蘭西保皇黨軍隊在[屈伊伯龍登陸增援](../Page/屈伊伯龍_\(莫爾比昂省\).md "wikilink")[旺代省的叛軍](../Page/旺代省.md "wikilink")，但這個被稱為的戰役失敗了，而且所支持保皇黨發動的也被[拿破崙·波拿巴領導的守衛部隊挫敗了](../Page/拿破崙·波拿巴.md "wikilink")，暫時穩住[督政府的執政](../Page/督政府.md "wikilink")，但在此之後，巴黎被迫完全抑制在軍事強人[拿破崙·波拿巴的指示之下](../Page/拿破崙·波拿巴.md "wikilink")。

在萊茵河邊境，[讓-夏爾·皮什格魯將軍](../Page/讓-夏爾·皮什格魯.md "wikilink")，與流亡
[保皇黨談判](../Page/波旁王朝.md "wikilink")，背叛了他的軍隊，導致[讓-巴普蒂斯·儒爾當在](../Page/讓-巴普蒂斯·儒爾當.md "wikilink")[美因茲戰役戰敗](../Page/美因茲戰役.md "wikilink")，被迫撤離[曼海姆](../Page/曼海姆.md "wikilink")。

### 1796

[Strategic_Situation_of_Europe_1796.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Strategic_Situation_of_Europe_1796.jpg "fig:Strategic_Situation_of_Europe_1796.jpg")
法蘭西準備在三個戰線獲得更大的進展，由[讓-巴普蒂斯·儒爾當和](../Page/讓-巴普蒂斯·儒爾當.md "wikilink")[讓·維克多·莫羅在萊茵河以及](../Page/讓·維克多·莫羅.md "wikilink")[拿破崙·波拿巴在意大利](../Page/拿破崙·波拿巴.md "wikilink")。三個軍隊將在[提洛邦會合](../Page/提洛邦.md "wikilink")，然後向[維也納行進](../Page/維也納.md "wikilink")。

，儒爾當和莫羅越過萊茵河並進入日耳曼。儒爾當已經在八月下旬進軍遠至[安貝格](../Page/安貝格.md "wikilink")，而當時莫羅達到達[巴伐利亞](../Page/巴伐利亞.md "wikilink")，九月[提洛邦的邊境](../Page/提洛邦.md "wikilink")。然而，儒爾當被擊敗[卡爾大公和兩支軍隊被迫退回萊茵河左岸](../Page/卡爾大公_\(奧地利-特申\).md "wikilink")。

在另一方面，拿破崙，成功大膽的入侵意大利。在，他迫使[薩丁尼亞王國簽訂](../Page/薩丁尼亞王國.md "wikilink")
，退出[哈布斯堡奧地利主導的反法聯盟](../Page/哈布斯堡君主國.md "wikilink")，然後，再反過來擊敗奧地利。
在此之後，他的軍隊攻下[米蘭](../Page/米蘭.md "wikilink")，開始了。波拿巴陸續的擊敗派來救援，在，和的率領對他進攻的奧地利軍隊，同時繼續圍攻。

1796年旺代的叛亂被鎮壓下去。
喔戌的後續嘗試在[芒斯特省登陸入侵軍隊幫助](../Page/芒斯特省.md "wikilink")[聯合愛爾蘭人會](../Page/聯合愛爾蘭人會.md "wikilink")，但是不成功的。

### 1797

[Napoleon_at_the_Battle_of_Rivoli.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Napoleon_at_the_Battle_of_Rivoli.jpg "fig:Napoleon_at_the_Battle_of_Rivoli.jpg")\]\]
1797年2月2日，拿破崙終於攻獲[曼圖亞](../Page/曼圖亞.md "wikilink")，
18000奧地利軍隊投降。奧地利的[卡爾大公無法阻止拿破崙入侵](../Page/卡爾大公_\(奧地利-特申\).md "wikilink")[蒂羅爾侯縣和奧地利政府在四月請求和平](../Page/蒂羅爾侯縣.md "wikilink")。同時法蘭西的莫羅和喔戌將發動對日耳曼新的入侵戰役。

2月22日，法蘭西1400人的''
''入侵部隊由[愛爾蘭裔美國人上校](../Page/愛爾蘭裔美國人.md "wikilink")指揮發動在[威爾斯菲什加德附近登陸的](../Page/威爾斯.md "wikilink")
。他們很快就遭遇一群大約500名由 指揮的不列顛[後備](../Page/後備軍事動員.md "wikilink")
[民兵和水手](../Page/民兵.md "wikilink")。
2月23日與主考德的當地平民和部隊短暫衝突後，泰特被迫在2月24日[無條件投降](../Page/無條件投降.md "wikilink")。

奧地利在十月簽署了[坎波福爾米奧條約](../Page/坎波福爾米奧條約.md "wikilink")，
割讓比利時給法蘭西並承認法蘭西控制萊茵蘭及尊重在意大利的利益。
古老的[威尼斯共和國被奧地利和法蘭西瓜分了](../Page/威尼斯共和國.md "wikilink")。
雖然大不列顛和法蘭西繼續在戰爭，但第一次的反法聯盟戰爭基本上是結束了。

## 參見

  - [第二次反法同盟](../Page/第二次反法同盟.md "wikilink")

## 注釋

## 參考文獻

  -
  -
## 外部連結

  -
[Category:法國大革命戰爭](../Category/法國大革命戰爭.md "wikilink")

1.  One of more of the preceding sentences text from a publication now
    in the [public domain](../Page/public_domain.md "wikilink"):
2.  One of more of the preceding sentences text from a publication now
    in the [public domain](../Page/public_domain.md "wikilink"):